講下你地父母有咩窮人思想

由細到大買啲衫褲鞋襪都唔合身
因為預埋第時高左大左都仲可以著

麵包花生醬淨係搽四份一塊
之後對摺塊麵包就可以抵食啲

有病唔會即刻睇醫生
係食返之前屋企人睇醫生食淨啲藥先

中間個個就未試過，咁做既話真係應該好撚窮

除左日常生活需要 其他都係多餘
例如去旅行 興趣班

住公屋住得好自豪

冇放太大期望落自己仔女身上 只求安安穩穩 唔支持仔女做進取野 例如辭職轉工 買股票

話想中六合彩二、三獎 唔想中頭獎

無

太熱天時等你瞓著就熄你風扇呢啲
我諗好多都有

窮人生仔正仆街

以為逼我讀書就可以脫貧

有醬搽仲點算窮

細個話無錢唔比我學野
但大個又要我拎好多錢返去

未壞都唔可以扔（我覺得好事黎）
因為有錢人覺得壞就扔

可以叫佢地收皮

同樓主差唔多

同埋細個完全冇機會出去學野，因為窮，而佢地亦覺得所有野都只靠天份 然後由細到大都話我好廢。睇電視見到啲人表演，佢會問「你睇下，點解人地咁叻，而你就咩都唔識」
睇到呢個post眼濕濕

星期六日放假點解唔翻工
要溫書做功課閒日都得啦

佢地份工都辛苦所以一同佢地呻下又玩鬥慘

我屋企係1點就熄 我成日玩到2點先瞓又較耐1-2個鐘

大人藥力唔同小朋友
同埋唔同病都用唔同藥醫啦

屙屎唔用廁紙 用手

成日收埋啲雜物無用野 例如過晒版既書報紙 裝修完唔要既地板都收埋 屋企有個水龍頭流水用桶keep 起用 以唔係搵人整

成日想迫我早訓
等全家作息時間一樣
縮短用燈、電視等時間
屌,你收工收五點,我收十點架

屋企上網費貴
合約仲有6個月就係咁催我揾新plan
隔幾日煩我一次
常為幾十蚊問題好緊張、傷腦筋

搭下的士就講到好難聽
話我幫的士佬打工
好撚小家
一句大洗咪大洗囉,係都要講到咁閪

成日話好又一餐,唔好又一餐
我覺得食平價野唔係問題
但抱住呢個心態,煮野勁求其
其實平野俾d心機煮一樣好食

窮人eq特別低
一有少少麻煩事、壓力
就會覺得無助,大吵大鬧左先
而唔係平心靜氣解決問題
窮人打慣鳩工,唔慣用腦

岩，咩都鬧左先，唔會理人感受，細個比你鬧就算，大個左有自己思想，發現原來點解父母咁on9。

佢地永遠覺得佢地養到你咁大，好偉大。完全唔知佢地破壞左你童年！仲要你養，你俾錢！

垃圾

有冇咁撚京貴呀 你窮人黎昨 有藥畀你食偷笑啦

仲以為巴打成日試食，家境唔錯

童年呢d都算啦
重點係佢地既垃圾遺傳基因+教育
令我由細到大都唔識冷靜面對、解決困難
學業、人際關係、工作上都常碰釘
之前十幾廿歲心智未成熟
真係要靠長輩去指點,但無囉

出左黎做野幾年
靠自己吸取教訓先慢慢改左d性格缺點
覺得遲左,錯失了不少機遇
但遲改總好過唔改

成日覺得電費水費煤氣費交得好密
次次都講「咁快又嚟嘅」，但明明次次都係隔咁耐㗎啦

係啲無關痛癢位充大頭，食飯爭比錢/結婚爭門面/有人上門至有好餸

永遠諗點慳錢，但唔會諗點賺多啲錢

唔識點對自己好啲，上一代係諗生存，下一代係諗生活

細過係幾柒要著over size 嘅衫，不過發育完左都認同可以買好些少嘅衣服。
花錢社交係浪費。
慳家係好仔好女....但又唔睇收入。
旅行洗錢不如係屋企睇旅遊節目。
一次煮多多, 跟住搞到要食幾日甚至成個星期，話慳火。

就係唔想對住佢地先成日出去食
其實我好少食高級野,平野多
無fd、無乜娛樂，無想過生仔
d錢主要洗喺食度

阿媽煮野算好食不過週不時食隔夜菜。
之前係屋企住, 少出街食其實都慳唔少。

Eq低 工作唔如意就發洩係你身上

仔女一定要聽晒父母話 死都唔認錯

聽人地啲師奶講做邊行好 就死咁叫你做
但自己又唔知係做啲乜

以後男人申請公屋前必須絕育，女人要連做雞都窮先比申請

師奶都在行就係講八掛，淨係見到人地風光的一面。
佢同輩講嘅就係真理，我地後輩講嘅就係耳邊風。
我自己唔係特別有主意嘅人，但大大下就知唔應該聽晒父母支笛。職業同買樓如果當日聽父母講，我諗我仲住緊公屋或者最多買居屋。

梘液用到尾要溝水用埋佢

慳錢
慳啖氣仲好啦

我而家都係咁，用到尾會加水。

我屋企都係咁 由細到大都想學鋼琴 但因為窮冇學到 到大個左屋企家境好啲 細妹學咩都得 又鋼琴又語言 細佬學游水 咁對我公平咩 但都算啦 中六做暑假工又話要俾幾千蚊家用 踩佢都傻 而加讀緊hd日日叫我搵part time做 我唔洗溫書嘅 我唔攰嘅

有得買新衫已經好好。。。我細個生得細粒要著人地啲舊衫。。。朋友個啲。。。

我老母係加好多次水 明明已經溝到好稀

做野要由低做起 慢慢就會升

啲鞋唔著到甩鞋底/爛唔俾人換
衫褲都係夠7日著就唔俾買多件

就算而家屋企環境好咗，佢地準備退休，去旅行都係揀返大陸兩天團。我想同朋友喺出嚟做野之前去下grad trip，就即刻同我sell大陸兩天團，話佢地都係去呢啲，學生學乜人去旅行，咁我一直都有儲錢，都係想去下啲近近地平平地嘅地方啫，都識揀去啲自己afford到㗎啦

未搵到錢學咩人洗錢
而加啲人真係幸福得濟
當年我地邊有旅行去呀

好信風水，神神化化嘢，成日以為佢失敗係因為風水唔好，固執到死，又要面又廢，成日賭馬仔呢啲以小搏大嘅嘢，要全屋人就曬佢

大學p loan 加返工補習一個月四千的路過，third hon 畢業

大學自己loan出嚟做野自己還
老豆老母覺得供完我讀大學

唔記得講 我冇翻intern 一星期一次但做到成隻狗咁

物盡其用係美德，我老母都會咁早，利申:非窮人

做*